媳婦用「金豬麵包」拜山 奶奶鬧爆：失禮晒成家！

「金豬祭祖」是清明節的傳統習俗，惟「金豬」動輒數百元（人民幣‧下同）一隻，而且有相當斤兩，要帶上山也非易事。廣州李姓女子在今年清明節與家人祭祖時，就想到以20元一隻的「金豬麵包」代替金豬，結果被奶奶怒斥不孝，是對先人不敬。但李女則認為，心意才是最重要。

李女說，她以往每年清明節都會花費上百元，在當地酒樓預訂用於祭祀祖先的「金豬」。最近有同事告訴她，廣州有蛋糕店銷售用麵包製成的「金豬」，外觀、色澤均與烤乳豬接近，但價格卻低廉不少。李女士於是決定用麵包豬代替烤乳豬，作為清明的祭祀用品，沒料到卻遭奶奶怒罵她不敬，「丟了全家人的臉」。

李女直言感到委屈，她稱每年清明購買乳豬，都是一筆不小的開銷，乳豬吃不完又太浪費，讓人不免覺得可惜。「祭祀祖先最重要的是心意，不管是麵包豬還是烤乳豬，都是一種心意的體現，我認為兩者本質上沒有差別。」

事件在網絡亦引發熱論，有網民認為形式亦有一定意義，「娶你的時候，鑽石戒指改成塑料的，說心意才是最重要的，你怎麼想？」、「這個感覺想在玩、不尊重、該罵」。但也有人認為李女做法無不妥，「讓祖先嘗嘗新鮮玩意兒不行嗎……每年都豬肉，祖先也吃膩了」、「怎麼不見有人燒真錢真車真房子？祭祀的燒豬不還是給活人吃的」。

據了解，市場上的烤乳豬價格從幾百到上千元不等，但麵包豬售價最平可以不到30元，是烤乳豬價格的數十分之一。亦因此，近年開始有人選擇以麵包豬代替乳豬。不過有商家指出，受傳統觀念的影響，目前麵包豬對烤乳豬的銷量還沒有造成太大衝擊。

「娶你的時候，鑽石戒指改成塑料的，說心意才是最重要的，你怎麼想？」

幾有意思

又好似講得幾啱
結婚用膠戒指扮鑽戒又得唔得

又幾趣緻

唔理佢啱定錯

以前就話d人好窮好難得先食到餐有豬肉姐

依家周街都有豬肉食，點解d老嘢仲要咁執著係燒豬到

你呢個理論掉𨍭都通㗎喎 周街都有豬肉食，點解要咁執著係買金豬麵包到

身水身汗搞足一朝就係為左拜完山分燒肉

轉
開心又一日 唔開心又一日 咪唔開心囉

又輕又平

唔係講緊呢個scenario

其次因爲燒豬好貴

咪就係因為平

咁又唔係 係為左拜祖先嘅

最慘係連登仔話無乜大問題，你老母生舊叉燒仲好

D女人諗野真係唔撚明... 燒到自己又另一個道理

娶你的時候，鑽石戒指改成塑料的，說心意才是最重要的，你怎麼想？

如果真心既話，「祭祖」呢件事實際功能上既意義應該大過真係去懷緬先人

大家都係志在搵個機會家族團聚下，教下細蚊仔要孝順，多過真係信祖先會收到隻金豬

又有道理

拜完分豬肉，因為拜嗰時形住有香灰跌咗落去結果冇人想要，
出現好似好客氣益你咁你推我我推你情怳
最後要嗰個都係諗住喂狗

未又係俾人死食

搵保鮮紙包住啦
唔通先人識mit香蕉皮但係唔識拆保鮮紙咩

大把老野想要

因為食唔晒

祖先:屌你老味又食豬肉...

買個M記過我都好

奶奶一定岩，講完

其實佢咁做真係啱 最近拜山食燒肉乳豬食到驚

唔係話唔得，但要同成家講聲，問下大家用豬包好唔好先呀嘛
唔係d遠房親戚好日唔嚟一次，見到用麵包扮燒豬又真係幾尷尬

講聲先咪無得打斧頭

乳豬包好可愛

麵包唔洗殺生wor
差好遠

本身全部人清明去拜山就係ON9事一件

屌，未又係在生班人食返，老爺落咗地獄食閪到咩

個情境諗吓諗吓真係好撚戇鳩
成班人上山係死人面前食燒豬
用返中原套講法
啲介先人真係有得睇冇得食

一到清明 我地天主教又吊打佛教撚 一紮花搞能掂

殺死乳豬，不好好珍惜食物，反而用來拜死人，即係同我作對

天主教撚清 你有冇常識架

天主教清明拜山

媳婦表示：「奶奶，不如今年唔好燒金銀衣紙同紙紮品，我地燒啲現金、燒左層樓同部車俾先人，好唔好？年年都燒紙紮，都心意搭夠左咁多年，今年燒番啲真野俾佢地啦。」

清明又關佛教事

清明，是華人四大節日之一、農曆二十四節氣之一。清明節與新春、端午節、中秋節，是指華人傳統會一家團聚共度的四個節日，故稱華人四大節日。

幾好丫

可能條女結婚回門嗰陣無燒豬食，依家懷恨在心，用麵包頂數…

清明拜山乜春都貴
唔合符經濟原則
應該聖誕節拜山

下面真係駁唔到
鑽戒換膠既同你講心意最緊要

即刻扮素食者企喺道德高地屌晒所有人食肉殘忍，啲豬豬好可憐好慘咪得囉

好想食

禁錯負皮，sor

好得意

隻色都幾ok啊

你好撚柒

咁素食撚點算

燒沙律

其實好ok，殺少幾隻豬都算積德。

同華人講陰德

有d傳統野唔可以話轉就轉

其實最大問題係無講既情況下
真係好失禮下
試想想
Annual dinner既時候
老細帶大家去大家樂
叫大家放鬆肚皮隨便食
真係柒到冇朋友

支那拜山根本係低劣文化

正

垃圾傳統

好多都係垃圾傳統

結婚擺酒
滿月酒
百日宴
拜山
什至傳男不傳女
重男輕女

你真係全部唔做先鬧啦啦

結婚戒指係做比對方既,燒豬(同埋喪禮)係做比自己睇既,點會冇分別
一時話唔好迷信,話傳統唔需要跟足曬,擺酒呢d就起曬鋼話唔需要曬錢大搞.但一講到女人唔跟住傳統就係雞係公廁,今天的我打到昨天的我,連登好野

燒咩豬吖
可能阿爺輪迴落左畜生道做豬
又比你班友拎返黎燒就唔好啦

點解燒豬要真人又要紙紮 燒埋自己落去呀笨

有冇餡架 ?

有同樣睇法但文筆唔好唔敢打出黎 點睇都係覺得燒豬呢啲儀式可有可無 唔可以拎鑽戒黎比

我覺得幾好,就算買一隻豬上山真係食得晒???
最後又拎落山返屋企放幾日掉左

麵包豬OK啦，反正先人都食唔到架啦。難為後人要食埋D咁唔建康既野。清明又可以減少殺生，咁先係積福啊。

清明燒紙可唔可以改改佢

包咗燒肉

我都覺得係
上到山先知就肯定下意識個下就：
屌你，攞隻咁19黎hea9我

跟隨元首的腳步，擁抱素食生活